日本單車遊記

大家好 小弟係岩岩果一個月同fd去左日本踩單車 由福岡去札幌(原本plan係福岡去宗谷岬(日本最北) 不過中途嘅意外 最後不停轉plan 好彩最後都去到札幌完成行程

交待一下背景先 小弟26歲 自從年半前去左台灣環島之後 就愛上左單車旅行 係香港都會係馬路踩下單車 不過就唔多
友人都去過台灣環島(唔係一齊去) 係香港好少踩單車 不過為左今次旅程就買左部小輪徑
係2016年9月果時 我隨口問左一句 不如去日本踩單車 順便探下友人2(友人2係香港人但係日本工作 長住日本) 友人一句好啊 就展開左我哋日本之旅
我當時岩岩做完十字韌帶手術 喺屋企冇嘢做養傷個時就喺度搵吓資料 因為我哋對日本真係一曉不通

小弟打得慢 同埋仲執緊相 出得慢希望大家多多包涵 儘量做到多圖多字

留名

我地原本個planning
Day 1 福岡去北九州(過埋去本州)
2 北九州去岩國
3 岩國去四國今治 (廣島港搭船去埋松山再踩去今治)
4 今治去岡山
5 岡山去神戶 (買咗飛當晚六點睇棒球)
6 神户去甲賀
7 甲賀去名古屋 (名古屋搵日本朋友一齊踩去東京)
8 名古屋去磐田
9 磐田去富士
10 富士去小田原
11 小田原去東京
之後東京休息三日
14 東京去宇都宮
15 宇都宮去福島
16 福島去仙台
17 仙台去平泉
18 平泉去盛岡
19 盛岡去八户
20 八戶去青森
21 青森去八雲町
22 八雲町去登別
23 登別去札幌
24 札幌去稚內
25稚內再去上日本最北

不過踩完第一日已經知跟唔到planning 因為成個trip太多意外發生

準備篇
出發前一個月已經周圍揾單車店買紙箱 先發現原來好多人單車旅行(因為間間單車店都無紙箱)
最後我地分別用50同70蚊收購2個紙箱(日本咩紙箱都免費拎 香港真係多得班執紙皮黨唔少)
我地仲淘寶 每人一個貨架
我嘅出發嘅行李如下
運動衫x3
單車褲x1
短褲x1
長褲x1
勿3對
拖鞋x1
睡袋x1
地隻x1
營骨 (營就我朋友拎)
整車補胎工具
仲有其他轉插 iPhone線果d
我影相用iPhone 同山狗咋 影嘅質素麻麻請見諒

出發前一星期就自己包裝單車 搞左成個下午
建議大家都自己拆下部車 對了解部車有極大幫助

青蛙包單車

行李架 馬鞍袋

MORE安答好波

劉明

...

LM

Day 1 屋企->香港機場->福岡機場->岡垣町(九洲)

因為撘0730機 反正要早起不如唔訓la 玩左成晚fifa 3點半就call Gogo van 出發去機場

Hk Express 只要加300蚊就可以運送單車

上機了

12點 落機 不過俾日本d入境職員問左好耐 要我地寫第一日留宿嘅地方最後我係google map 亂揾個地方然後抄左個地址就算 搞左一大輪結果最後出境
一出黎就見到自己部單車 同埋條運輸帶得返兩件行李

用左1hr砌返部單車之後就出發

求其喺路邊叫日本大媽幫手影

一出機場嘅feel到寒意

下午3點出發了

Day1待續

留名等睇

我想環四國，無巴打你志氣咁高

環四國都唔係易架 大家都一樣enjoy用雙腳去旅行啫

強帖留名